﻿Остановка кровотечения из раны туловища: 

- В секторе обстрела остановку кровотечения из раны туловища не проводят, если с этой целью необходимо снимать защитные элементы одежды раненого. 
- В тех случаях, когда рана на туловище доступна без снятия защитных элементов одежды (бронежилет), используйте гемостатические средства или обычный перевязочный пакет, туго тампонируя рану марлей. 

Помните, что при пулевых и осколочных ранениях кроме входного может быть выходное отверстие, в области которого, как правило, повреждения тканей больше. 

Затем переведите раненого в положение на животе.